YouTube全球死機 網民哀嚎

2018年10月18日

YouTube全球死機 網民哀嚎

YouTube昨出現故障，全球多處用戶無法觀看影片。

【本報訊】網民噩耗！全球最大短片分享網站YouTube昨日早上出現故障，幾乎全球「冧檔」，多個國家以及地區包括香港、日本、美國及英國等都受影響，導致無法登入網頁，連手機的應用程式也出現問題，未能播放影片。

事件擾攘了大約兩個小時，其間網上「哀鴻遍野」，有外國網民因未能上YouTube收看影片，表示「PANIC！PANIC！」（恐慌），YouTube其後透過社交網頁致歉，網站昨早11時前陸續恢復運作。

Google旗下影片分享網站YouTube昨日上午發生故障，用戶無法觀看影片、無法連線進入網站、無法登入，手機應用程式亦出現問題未能播放影片，全球多處均受影響，包括香港、美國、英國及日本。

據報YouTube最早於香港時間昨日早上9時多出現問題，雖然可見到網站畫面，但影片漆黑一片未能播放，並顯示「發生錯誤，請稍後再試」的字句。

「世界末日啦」

事件引起網民恐慌，外國論壇「Reddit」亦有網民發帖指不能上YouTube觀賞影片，表示「PANIC！PANIC！」本港亦有網民在社交網站留言指，「世界末日啦」、「比起港鐵可以接受」、「我以為係我部機有問題 」等。

本港YouTuber 「熊仔頭」FHProductionHK則表示，因為通常不會在早上使用YouTube，故未有經歷該事故，但以往從未試過YouTube出現當機問題，沒想過會出事；據他所知YouTube沒有機制向用戶通報事故。

YouTube其後在Twitter發帖指正在處理有關問題，完成後會立刻通知，並為可能造成的不便致歉，會繼續通知最新情況；至昨早11時再發文指：「我們回來了！感謝各位忍耐。如再發現問題，請通知我們。」

■記者鍾雅宜

上一則
上一則
高鐵直達上海列車 11.11起暫停

下一則
下一則
爆中宣部長「基地論」訪京團長改口傳媒集體河蟹

世界末日啦～

1. 以為電腦壞
2. 以為router壞